{ "token": 
 {
     "(1)encode observsed objects' behavior.":"(一)對觀察對象的行為進行編碼。",
     "(2)sorted by timeseries and put one observsed objects' behavior code in one column. If there are N observsed objects, the excel file should have N columns.":"(二)依照時間排序，並將一個觀察對象的行放在同一行。假設有N個觀察對象，則Excel檔案則有N行。",
     "2D Drawables":"二維繪圖元素",
     "2D Drawables Set":"二維繪圖元素集合",
     "About Us":"關於我們",
     "Acknowledgement":"特別致謝",
     "Activities":"活動列表",
     "Activities List":"活動列表",
     "Activity":"活動",
     "Activity description":"活動說明",
     "Activity List":"活動列表",
     "Add Column":"新增欄位",
     "All Activities":"所有活動",
     "All Simulations":"所有模擬",
     "Featured Simulations":"精選模擬",
     "EJSS Simulations":"EJSS模擬",
     "Already have an account?":"已經擁有帳戶？",
     "Anonymous Activities":"匿名活動",
     "Archimedes' principle":"浮力原理",
     "Author":"作者",
     "Back to top":"回到頁首",
     "Bing-Cheng Chiu":"邱秉誠",
     "Build Activities":"建立活動",
     "Build activities using ready-made Physics simulations to facilitate learning":"可藉由現成的物理模擬建立各種不同的教學活動，協助學生學習",
     "buoyancy":"浮力",
     "Cai-Ting Wen":"溫采婷",
     "Chen-chung Liu":"劉晨鐘",
     "Chia-Jung Chang":"張家榮",
     "Choice Activity":"精選活動 ",
     "Choice Simulation":"精選模擬 ",
     "Citation":"引用",
     "Close":"關閉",
     "Co-Sci":"Co-Sci",
     "Co-Sci is a free learning platform developed to provide both interactive simulations and learning activities for scientists, teachers and students. Scientists and teachers can design simulations and mini games and incorporate them to collaborative activities to facilitate student’s learning. Students can understand physical concepts better through engaging in simulations and activities supported across platform like desktops, laptops, and mobile devices.":"一個兼具模擬科學動畫與設計學習活動的網站，提供程式開發者與教師撰寫科學模擬動畫，教師亦可使用科學模擬建立適當的教學活動，讓學生在跨平台的環境下(桌機，平板，行動載具皆可)學習科學概念，期望藉由讓學生操作模擬的過程中能建立起更深刻，正確的科學觀念。教師亦可記錄與分析學生的學習過程，做為精進教學方式的參考。",
     "Comments":"註解",
     "Computer-Supported Collaborative Learning":"電腦輔助合作學習",
     "conservation of momentum":"動量守恆",
     "Contact Us":"聯絡我們",
     "Cooperative Teachers":"合作教師社群",
     "Copy Activity":"複製活動",
     "Copy and Modify Simulation":"複製修改模擬",
     "Copy Simulation":"複製模擬",
     "Cosci is a web physical simulation system devloped according to Francisco(Paco) EJS concept.":"此系統是根據 Francisco(Paco) 的EJS概念所開發出來的一套Web版物理模擬系統。",
     "Creation Date":"建立日期",
     "Creativity":"創意",
     "Cultivate Collaborative Problem Solving Skills":"培養合作問題解決能力",
     "Custom":"自定函數",
     "Date":"日期",
     "density":"密度",
     "Derived from":"衍生自",
     "Derived from Me":"從我衍生",
     "Desc":"說明",
     "Description":"模擬說明",
     "Design":"設計模擬",
     "Design Collaborative learning Activity":"設計合作學習活動",
     "Design Learning Activities":"設計學習活動",
     "Design Project":"設計專案",
     "Design Simulation Animation":"設計模擬動畫",
     "Design simulations to demonstrate specific physical concepts":"可針對物理基本知識為核心透過網站開發各種物理模擬",
     "Dimension":"維度",
     "Don't have an account?":"沒有帳號嗎？",
     "Edit Activity":"編輯活動",
     "Edit and mark the experiment record":"實驗數據紀錄，可編輯與標記當次實驗。",
     "Edit Simulation":"編輯模擬",
     "Education":"學歷",
     "Events":"事件",
     "Evolution":"演化式",
     "Example File":"範例檔案",
     "Execute Collaborative Learning Activities":"進行合作學習活動",
     "Execute Left Times":"剩餘次數",
     "Experiment Count":"實驗次數",
     "Experiment record":"執行紀錄",
     "Fill Color":"塗色",
     "Filter":"篩選",
     "Fixed relations":"參數間關係式",
     "Forgot your password?":"忘記密碼？",
     "Formula we use is":"我們使用的公式為",
     "Fu-Kwun Hwang":"黃福坤",
     "graphic":"圖形方面",
     "Group":"組別",
     "Help":"新手指南",
     "Hint":"教材",
     "Home":"首頁",
     "Increment":"增量",
     "Independent Var":"獨立變數",
     "Initial value":"初始值",
     "Initialization":"初始狀態",
     "Interface":"介面元素",
     "International Cooperator":"國際合作",
     "Keyword":"關鍵字",
     "Lag Sequential Analysis":"序列分析",
     "Learn Physics using activities designed by teachers":"藉由教師設計之活動練習學習物理知識",
     "Learning Activity List":"所有活動",
     "List Activities":"活動列表",
     "Listing in alphabetical order of family names":"依照姓氏筆畫大小排列",
     "Log in":"登入",
     "Log in with Facebook":"使用 Facebook 帳戶登入",
     "Login":"登入",
     "Logout":"登出",
     "LSA":"序列分析",
     "main":"主要的",
     "Manual":"使用說明",
     "Mark":"標記",
     "Master of National Central University Taiwan":"中央大學網路學習科技研究所碩士",
     "Master student":"國立中央大學網路學習科技研究所碩士班",
     "Material List":"教材列表",
     "Mechanics":"力學",
     "Ming-Hua Chang":"張銘華",
     "Mini Games":"小遊戲",
     "Model":"模擬定義",
     "Modern physics":"近代物理",
     "My Activities":"我的活動",
     "My Simulation":"自己的模擬",
     "My Simulations":"我的模擬",
     "MyHistoryFile":"我的歷史檔案",
     "MyPage":"個人頁面",
     "Myself":"我的模擬",
     "New File":"新增檔案",
     "Nickname":"暱稱",
     "No Content":"沒有內容",
     "No Description":"目前沒有說明",
     "No Description yet":"目前沒有描述",
     "No infomation":"無訊息",
     "Observe":"觀察",
     "offProperties":"取消顯示屬性",
     "onProperties":"顯示屬性",
     "or":"或",
     "Owner":"擁有者",
     "Page Comment":"此頁註解",
     "Pascal's principle":"帕斯卡定律",
     "Ph.D. of National Central University Taiwan":"中央大學資訊工程學系博士",
     "Ph.D. of University of Maryland U.S":"馬里蘭大學博士",
     "Ph.D. of University of Oxford U.K":"牛津大學物理博士",
     "Ph.D. student":"國立中央大學網路學習科技研究所博士班",
     "Please select the group and user number and type your nickname":"請依照分組順序，選擇組別與身份",
     "Po-Yao Chao":"趙伯堯",
     "Popularity":"人氣",
     "Postdoctoral Research":"中央大學網路學習科技研究所博士後研究員",
     "pressure":"壓力",
     "Professor":"教授",
     "Profile":"個人資料",
     "Rate":"微分關係式",
     "Record":"紀錄",
     "Record Time":"紀錄時間",
     "reference from":"參考自",
     "reflection":"反射",
     "Related Activity":"相關活動",
     "Related Simulation":"相關模擬",
     "Remark":"備註",
     "Research assistant":"中央大學網路學習科技所研究助理",
     "RUN":"執行",
     "Save":"儲存",
     "Save As":"另存新檔",
     "Scientist":"科學家",
     "Select File":"選擇檔案",
     "Shih-Hsun Fan Chiang":"范姜士燻",
     "Sign Up":"註冊",
     "Sign up with Facebook":"使用 Facebook 帳戶註冊",
     "Sign up with your email address":"使用電子郵件註冊",
     "Simulation":"模擬",
     "Simulations":"模擬列表",
     "Simulations List":"模擬列表",
     "Slider: A slider to display and modify a value":"Slider: 修改調整數值",
     "Sort By":"排序",
     "Source":"活動來源",
     "Speciality":"專長",
     "State":"變數名稱",
     "Step1: Generate one excel file. Format should be followed by:":"步驟一: 建立一個Excel檔案，格式如下:",
     "Step2: Click the upload to upload the excel.":"步驟二: 點選「上傳檔案」，將檔案上傳。",
     "Step3: The system will show the result.":"步驟三: 系統將顯示結果。",
     "Student":"學生",
     "student":"學生",
     "Teacher":"教師",
     "teacher":"教師",
     "Teacher Tool":"教師工具",
     "Team Members":"團隊成員",
     "Title":"檔名",
     "to browse the activities you have joined":"即可瀏覽最近參與過的活動",
     "to browse your activities":"即可瀏覽自己建立的活動",
     "total number of members":"會員總數",
     "total number of simulation views":"模擬總瀏覽人次",
     "Type":"型態",
     "Unit":"單位",
     "Untitle":"未命名的活動",
     "UploadFile":"上傳檔案",
     "Use Simulations to Assist Teaching":"利用模擬輔助課堂教學",
     "User":"使用者",
     "Value":"數值",
     "Var Table":"變數表格",
     "Variable":"變數",
     "View":"畫圖介面",
     "Visit":"訪客",
     "Welcome to Co-Sci !!":"歡迎使用Co-Sci模擬合作學習系統",
     "Ying-Tien Wu":"吳穎沺",
     "Your Activity":"你所建立的活動",
     "Yu-Siang Peng":"彭郁翔",
     "Uploader":"上傳者",
     "Menu":"選單",
     "Action":"行為",
     "Time":"時間",
     "Close":"關閉",
     "Action History":"歷史行為",
     "All Image":"所有圖片",
     "DrawPanel":"畫板",
     "History":"歷史對話",
     "UploadImage":"上傳圖片",
     "ScreenShot":"螢幕截圖",
     "ExpData":"實驗數據",
     "Send":"送出",
     "Chat Img History":"聊天室圖片歷史紀錄",
     "ChatRoom Paint":"聊天室畫板繪圖",
     "saveChange":"儲存變更",
     "Chat History":"聊天紀錄",
     "User":"使用者",
     "Message":"訊息",
     "import Exp Data":"引用實驗數據",
     "Information For Activity":"活動資訊",
     "Number of Groups":"小組數",
     "Number of Members":"活動人數",
     "Activity Title":"活動名稱",
     "Activity Description":"活動說明",
     "Namelist of Student with Group":"學生分組名單",
     "Upload Activity Password":"上傳活動帳密",
     "Example of Activity File with Password":"活動帳密檔範例",
     "Start Time For Activity":"活動開放時間",
     "End Time For Activity":"活動結束時間",
     "Type of Activity":"活動類型",
     "Select":"請選擇",
     "Upload Teaching Material":"教材上傳",
     "Add New Material":"新增教材",
     "Allocated Time":"活動時間",
     "Countdown":"時間倒數提醒",
     "Add Sub-activity":"新增子活動",
     "Add New Task":"新增活動任務",
     "Sub-activity Title":"子活動名稱",
     "New Task":"子活動任務",
     "Description":"敘述",
     "Item":"題目",
     "Types of Question":"題型",
     "Material Source":"資源素材",
     "Multiple Choice":"單選題",
     "Multiple Selection":"複選題",
     "Short Answer":"單行簡答",
     "Multiple line Discussion":"多行討論",
     "Drawing Board":"畫板",
     "Physical Simulation":"物理模擬",
     "Data And Diagrams":"數據與圖表",
     "Activity Flow":"活動流程",
     "Group Collaborate":"小組合作",
     "Individual operation":"個人操作",
     "Mode":"模式",
     "Group Sharing Answer":"小組分享",
     "Personal Answer":"個人作答",
     "Private Answer":"個人空間",
     "Detail...":"較為詳細的答案會顯示在這裡",
     "Please choose the corresponded simulation":"請選擇對應模擬",
     "Corresponded simulation":"對應模擬",
     "Execution times":"執行次數",
     "Simulation Types":"類型",
     "Collaborative Type":"合作模式",
     "Simulation":"模擬",
     "Private":"私人",
     "Activity":"活動",
     "Not Public, only users who know the URL can participate the activity.":"(不公開活動，僅知道連結的使用者可以使用)",
     "Enable the chatroom":"使用聊天室",
     "The number of groups and members could be changed by upload the activity password":"請依需求上傳活動管理帳密改變小組與每組人數",
     "Student Portfolio":"學生學習檔案",
     "Public":"開放",
     "End":"結束",
     "Task":"任務",
     "Sub-Task":"子任務",
     "Task Title":"任務標題",
     "Enable":"開放",
     "Configure Activity Chatroom":"設定活動聊天室功能",
     "Configure Activity Members":"設定活動成員",
     "Configure Activity Time":"設定活動時間",
     "Configure Activity Material":"設定活動教材",
     "Enable embedding experiment data in chatroom":"允許引用實驗數據",
     "Enable DrawPanel in chatroom":"允許使用畫板",
     "Enable uploading image in chatroom":"允許上傳圖片",
     "Activity Starting Time":"活動開始時間",
     "Activity End Time":"活動結束時間",
     "Student Portfolio Starting Time":"學習檔案下載開始時間",
     "Student Portfolio End Time":"學習檔案下載結束時間",
     "Allow students to browse the statistical data of anwsers":"允許學生查看答題統計資料",
     "Click and add new item":"點選並新增",
     "Edit":"編輯",
     "Save":"儲存",
     "To carry out the activity step by step":"按步驟進行活動",
     "Activity Tutorial":"設計活動教學",
     "How to edit activity title and description:":"如何設定活動標題與說明",
     "How to include material:":"如何新增教材",
     "How to create a task:":"如何建立一個任務",
     "How to create a sub-task:":"如何建立一個子任務",
     "Mutiple choice question:":"單選題",
     "Mutiple selection question:":"多選題",
     "Short answer question:":"單行簡答",
     "Multiple line discussion question:":"多行討論",
     "Drawing board question:":"畫板",
     "How to include physical simulation in sub-task:":"如何在子任務中插入物理模擬",
     "How to include data anlysis and diagrams utilities:":"如何插入資料分析與圖表繪製工具",
     "type":"模式",
     "Configure Task":"設定任務",
     "Configure Sub-Task":"設定子任務",
     "Configure Activity Step":"Configure Activity Step",
     "Experiment Design":"Experiment Design",
     "Group":"組別",
     "Please choose your group, name and input the password":"請選擇組別及姓名，並輸入密碼",
     "User Name":"使用者",
     "password":"密碼",
     "Log on and Proceed":"登入並前往活動",
     "Welcome to Co-Sci Simulation Supported Collaborative Learning System":"歡迎使用Co-Sci模擬合作系統",
     "Visitor":"訪客",
     "Log in":"登入",
     "Portfolio":"學習檔案",
     "Teacher":"教師",
     "Activity description":"活動說明",
     "Activity":"活動",
     "Embed Experiment Data":"引用實驗數據",
     "Send Answer":"送出答案",
     "Save Note":"儲存筆記",
     "User":"使用者",
     "Tool":"工具",
     "Portfolio":"學習檔案",
     "Student":"學生",
     "Blue":"藍",
     "Black":"黑",
     "Red":"紅",
     "Eraser":"橡皮擦",
     "Width":"筆觸粗細",
     "Color":"顏色選擇",
     "Thoughts of team members...":"組員們的想法分別為",
     "The History of Answer Modification":"關於這題的歷史回答",
     "Variable":"變數",
     "Value":"數值",
     "Record":"紀錄",
     "Unit":"單位",
     "Description":"描述",
     "Rough":"粗略",
     "Mid":"普通",
     "Detail":"精細",
     "Scale":"取樣尺度",
     "Reference":"教材",
     "Select Group":"請選擇組別",
     "Select Name":"請選擇姓名",
     "logout":"登出",
     "Online":"線上",
     "Offline":"離線",
     "Untitle":"未命名的活動",
     "No Description":"目前沒有說明",
     "Embed Data Table":"插入數據表格",
     "Embed table":"插入表格",
     "Add Row":"新增列",
     "Think deeply before clicking":"按之前先仔細想想",
     "Select to record the variable":"選擇要記錄的變數",
     "Purpose for setting the Exp arguments.":"Purpose for setting the Exp arguments.",
     "Abstract":"摘要",
     "Advanced":"Advanced",
     "AnalyticCurve:Curve presented by Analytic function":"以解析方程式表示的2D曲線",
     "Arrow: A 2D arrow":"Arrow: A 2D arrow",
     "ArrowSet: A set of arrows in 2D":"ArrowSet: A set of arrows in 2D",
     "Auto Start":"自動開始",
     "Button":"按鈕",
     "Category":"類別",
     "checkboxButton: Multiple choice":"checkboxButton: Multiple choice",
     "Comment":"Comment",
     "Decimal digits":"有效位數",
     "Evol Page":"Evol Page",
     "Filename":"檔名",
     "Group: A 2D group":"Group: A 2D group",
     "Image: 2D Image":"Image: 2D Image",
     "Init page":"初始頁面",
     "Input filename of the simulation":"輸入模擬的檔名",
     "Keywords":"關鍵字",
     "Multi-language":"多國語言",
     "Normal":"Normal",
     "Original Author":"原作者",
     "Pause":"暫停",
     "Play":"執行",
     "plottingPanel: X-Y 2D plotting panel":"plottingPanel: X-Y 2D plotting panel",
     "Polygon: 2D Polygon":"Polygon: 2D Polygon",
     "Prelim code":"Prelim code",
     "Private":"私人模擬",
     "radioButton: Single choice":"radioButton: Single choice",
     "Rate  ":"Rate  ",
     "Reset":"重置",
     "Save Text Language":"儲存翻譯語言",
     "Segment: A 2D segment":"Segment: A 2D segment",
     "SegmentSet: A set of line segments in 2D":"SegmentSet: A set of line segments in 2D",
     "Shape: shape in 2D(Ex:Oval,Rectangle)":"Shape: shape in 2D(Ex:Oval,Rectangle)",
     "ShapeSet: A set of shape in 2D(Ex:Ovals,Rectangles)":"ShapeSet: A set of shape in 2D(Ex:Ovals,Rectangles)",
     "Slider: A slider to display and modify a value":"Slider: A slider to display and modify a value",
     "SnapShot":"模擬截圖",
     "Spring: Spring in 2D":"Spring: Spring in 2D",
     "Style":"類型",
     "Text Languge":"翻譯語言",
     "Text: A 2D Text":"Text: A 2D Text",
     "Trace: A 2D trace":"Trace: A 2D trace",
     "TwoStateButton: Button with two state":"TwoStateButton: Button with two state",
     "On Press":"滑鼠按下時",
     "Graphic Aspect":"Graphic Aspect",
     "Back":"前一步",
     "Visible":"Visible",
     "Visibility and Interaction":"Visibility and Interaction",
     "variable define / formula setting":"變數宣告/方程式設定",
     "Size X":"X大小",
     "Size Y":"Y大小",
     "On Enter":"進入時",
     "Sensitivity":"Sensitivity",
     "Line Width":"線段粗細",
     "Simulation Tutorial : projectile":"Simulation Tutorial : projectile",
     "Simulation Description":"模擬說明介紹",
     "Name":"名稱",
     "Variables":"變數",
     "Pos X":"X位置",
     "Pos Y":"Y位置",
     "Position and Size":"位置與大小",
     "Next":"下一步",
     "Save":"儲存",
     "On Release":"滑鼠釋放時",
     "Closed":"Closed",
     "Switching Page function":"頁面切換功能",
     "Transform":"Transform",
     "Cancel":"取消",
     "Draggable":"可拖曳",
     "On Drag":"滑鼠拖曳時",
     "Measured":"Measured",
     "How to draw a trace":"如何畫軌跡",
     "How to draw a analytical curve":"如何畫出函數圖形",
     "How to import a text":"如何加入文字",
     "How to import an image":"如何插入圖片",
     "How to draw a line":"如何畫線段",
     "How to draw a shape set":"如何加入一組形狀",
     "How to draw an arrow set":"如何加入一組箭頭",
     "How to draw a polygon":"如何畫多邊形",
     "How to draw an arrow":"如何畫箭頭",
     "How to draw a circle":"如何畫形狀(方、圓)",
     "How to draw a spring":"如何畫彈簧",
     "How to draw a segment set":"如何加入一組線段",
     "Line Color":"線段顏色",
     "Done":"完成",
     "display simulation view":"模擬顯示頁面",
     "Rotate":"旋轉",
     "Offset":"Offset",
     "Elements":"元件",
     "On Exit":"離開時",
     "Displacement":"位移",
     "vector":"向量",
     "velocity":"速度",
     "speed":"速率",
     "acceleration":"加速度",
     "Newton’s first law":"牛頓第一運動定律",
     "Newton’s second law":"牛頓第二運動定律",
     "Newton’s third law":"牛頓第三運動定律",
     "momentum":"動量",
     "force":"力",
     "universal gravitation":"萬有引力",
     "free falling body":"自由落體",
     "projectile motion":"拋體運動",
     "gravitational force":"重力",
     "gravitational constant":"重力常數",
     "acceleration of gravity":"重力加速度",
     "potential energy":"位能",
     "kinetic energy":"動能",
     "tension":"張力",
     "net force":"淨力",
     "normal force":"正向力",
     "static friction":"靜摩擦力",
     "kinetic friction":"動摩擦力",
     "coefficient of static friction":"靜摩擦係數",
     "coefficient of kinetic friction":"動摩擦係數",
     "uniform circular motion":"等速圓周運動",
     "centripetal force":"向心力",
     "period":"周期",
     "angular speed":"角速度",
     "frequency":"頻率",
     "Kepler’s third law":"克卜勒行星運動定律",
     "Hooke’s law":"虎克定律",
     "simple harmonic oscillation":"簡諧運動",
     "elastic force":"彈力",
     "restoring force":"回復力",
     "elastic potential energy":"彈性位能",
     "gravitational potential force":"重力位能",
     "inertia":"慣性",
     "law of inertia":"慣性定律",
     "conservation of momentum":"動量守恆",
     "conservation of mechanical energy":"力學能守恆",
     "conservation of total energy":"能量守恆律",
     "elastic collision":"彈性碰撞",
     "non-elastic collision":"非彈性碰撞",
     "work":"功",
     "circular motion":"圓周運動",
     "law of the lever":"槓桿原理",
     "power":"功率",
     "isochronous":"等時性",
     "mechanical energy":"力學能",
     "conservation og energy":"能量守恆",
     "pulley":"滑輪",
     "density":"密度",
     "buoyancy":"浮力",
     "Archimedes' principle":"阿基米德浮力原理",
     "center of mass":"質心",
     "pressure":"壓力",
     "Pascal's principle":"帕斯卡原理",
     "communicating vessels":"連通管原理",
     "Brownian motion":"布朗運動",
     "static equailibrium":"靜力平衡",
     "Atwood's machine":"阿特午機",
     "action and reaction force pairs":"作用力與反作用力",
     "work-energy principle":"功能定理",
     "medium":"介質",
     "longitudinal wave":"縱波",
     "transvers wave":"橫波",
     "standing wave":"駐波",
     "wave length":"波長",
     "speed of wave":"波速",
     "mechanical wave":"力學波",
     "Huygens’ principle":"惠更斯原理",
     "superposition of waves":"波的疊加",
     "reflection":"反射",
     "refraction":"折射",
     "interference":"干涉",
     "diffraction":"繞射",
     "Doppler effect":"都卜勒效應",
     "wave crest":"波鋒",
     "wave trough":"波谷",
     "amplitude":"振福",
     "periodic wave":"周期波",
     "frequency":"頻率",
     "temperature":"溫度",
     "inertial energy":"內能",
     "joule":"焦耳",
     "first law of thermodynamics":"熱力學第一定律",
     "second law of thermodynamics":"熱力學第二定律",
     "third law of thermal dynamics":"熱力學第三定律",
     "thermal equilibrium":"熱平衡",
     "thermal conduction":"熱傳導",
     "thermal radiation":"熱輻射",
     "thermal convection":"熱對流",
     "Angle of incidence":"入射角",
     "angle of reflection":"反射角",
     "angle of refraction":"折射角",
     "refractive index":"折射率",
     "normal":"法線",
     "spectrum":"光譜",
     "single-slit diffraction":"單狹縫繞射",
     "double-slit interference":"雙狹縫干涉",
     "total internal reflection":"全內反射",
     "coherent light":"同調光",
     "wave path difference":"波程差",
     "phase":"相位",
     "wave nature of light":"光的波動性",
     "particle nature of light":"光的粒子性",
     "real image":"實像",
     "virtual image":"虛像",
     "reflection":"反射",
     "refraction":"折射",
     "snell's law":"折射定律",
     "law of reflection":"反射定律",
     "dispersion":"色散",
     "diffraction":"繞射",
     "elementary charge":"基本電荷",
     "electron":"電子",
     "electric field":"電場",
     "magnetic field":"磁場",
     "magnetic pole":"磁極",
     "voltage":"電壓",
     "resistance":"電阻",
     "current":"電流",
     "Ohm’s law":"歐姆定律",
     "electromagnetic wave":"電磁波",
     "conductor":"導體",
     "static electricity":"靜電力",
     "electric line of force":"電力線",
     "electric potential energy":"電位能",
     "magnetic line of force":"磁力線",
     "electromagnetic induction":"電磁感應",
     "Lenz’s Law":"冷次定律",
     "Coulomb’s law":"庫倫定律",
     "Cathode ray":"陰極射線",
     "Eddy current":"應電流",
     "electromotive force":"電動勢",
     "magnetic flux":"磁通量",
     "mass-to-charge ratio":"荷質比",
     "induced electromotive force":"應電動勢",
     "Maxwell’s equations":"馬克士威方程式",
     "magnetic effect of current":"電流的磁效應",
     "right-hand rule":"右手定則",
     "electric charge":"電荷",
     "circuit":"電路",
     "conductor":"導體",
     "insulator":"絕緣體",
     "electric power":"電功率",
     "alternating current":"交流電",
     "direct current":"直流電",
     "Voltaic pile":"伏打電池",
     "magnetization":"磁化",
     "Ampere's right-hand rule":"安培右手定則",
     "law of eletromagnetic induction":"電磁感應定律",
     "parallel circuits":"並聯",
     "series circuits":"串連",
     "proton":"質子",
     "neutron":"中子",
     "atomic nucleus":"原子核",
     "atomic number":"原子序",
     "radiation":"放射線",
     "decay":"衰變",
     "atomic spectroscopy":"原子光譜",
     "photoelectric effect":"光電效應",
     "quark":"夸克",
     "strong interaction":"強交互作用",
     "strong interaction force":"強力",
     "weak interaction":"弱交互作用",
     "weak interaction force":"弱力",
     "Bohr model of the hydrogen atom":"波耳氫原子模型",
     "ground state":"基態",
     "excited state":"受激態",
     "energy level":"能階",
     "quantum":"量子化",
     "blackbody radiation":"黑體輻射",
     "material wave":"物質波",
     "uncertainty principle":"測不準原理",
     "half lifetime":"半衰期",
     "nuclear energy":"核能",
     "chain reaction":"連鎖反應",
     "nuclear fission":"核分裂",
     "nuclear fusion":"核融合",
     "molecules":"分子",
     "atomic theory":"原子論",
     "wave-particle duality":"波粒二象性",
     "stationary state":"定態",
     "quantum theory":"量子論",
     "transition":"躍遷",
     "Kinematics":"運動學",
     "Waves":"波動",
     "Thermodynamics":"熱學",
     "Optics":"光學",
     "Electromagnetic":"電磁學",
     "Modern Physics":"近代物理",
     "Mechanics":"力學"
 }
}